【天譴】中国暴雨不斷；三峽大壩上游測得「極淺地震」；廣西桂林「蝗蟲大軍」侵擾

2020-07-02 13:32:59

〔即時新聞／綜合報導〕中國連日暴雨，三峽大壩「潰堤說」再次引起網友關注，雖中國官方一再表明此為「無稽之談」，但除今日凌晨三峽大壩上游區測得「極淺地震」，令人擔憂恐造成山體滑坡，中午長江水利委員會水文局又急發公告，表示長江上游恐形成「長江2020年第1號洪水」，三峽水庫的入水量增加，上午10時入庫流量漲至每秒50000立方公尺。

今日凌晨，位在中國長江三峽大壩上游地區的四川阿壩州若爾蓋縣（北緯34.10度，東經1 02.68度）測得3.2級地震，震源深度8公里的「極淺地震」，令外界擔憂恐危及大壩安全，不料，中午長江水利委員會水文局即發公告，表示「長江2020年第1號洪水」將在長江上游形成，受到暴雨影響，長江上游軒流、烏江、三峽區間、洞庭湖水系水位「明顯上漲」，中游幹流各站水位也持續上升。

……

2020-07-02 12:59:38

〔即時新聞／綜合報導〕中國今日極淺地震不斷，繼中國地震台在凌晨4時07分測定位在三峽大壩上游的四川阿壩州發生3.2級地震，深度僅8公里。上午11時11分貴州畢節市赫章縣又發生4.5級地震，深度也只有13公里，四川、貴州連日暴雨，令不少人擔心，恐爆發大規模的土石流。

2020-07-02 10:43:43

〔即時新聞／綜合報導〕中國廣西桂林才遇洪水，現在驚傳農業大縣全州縣遭「蝗蟲大軍」侵擾，雖官方還未發布相關公告，但不少網友已在微博或翻牆至Twitter上「吹哨」，農民擔憂這是「蝗災大規模爆發的前奏」。

有多名網友在6月30日上傳影片爆料，中國廣西桂林的農業大縣全州縣一夜之間遭「蝗蟲大軍」侵擾，影片中蝗蟲密布，農作物被咬得殘破不堪，甚至有網友上傳蝗蟲群爬滿農民「衣褲」的影片，拍攝者紛紛驚呼「不得了了」、「成災了」、「嚇死人了」，網友也擔憂，「根據經驗判斷，這是蝗災大規模爆發的前奏，若不及時控制，後果堪憂」。

微博上另有消息指出，蝗災已蔓延，全州縣的安和、石塘、廟頭等村鎮都出現蝗蟲，其中紹水鎮受災最嚴重，全州縣農業農村局粗估光是紹水河邊柳樹的受災面積就達100畝以上，「農作物也差不多被吃完了」，雖當局已關注此事，但尚未正式發布相關公告。

香港人，反抗！

信政府！唔怕！

有多名網友在6月30日上傳影片爆料，中國廣西桂林的農業大縣全州縣一夜之間遭「蝗蟲大軍」侵擾，影片中蝗蟲密布，農作物被咬得殘破不堪，甚至有網友上傳蝗蟲群爬滿農民「衣褲」的影片，拍攝者紛紛驚呼「不得了了」、「成災了」、「嚇死人了」，網友也擔憂，「根據經驗判斷，這是蝗災大規模爆發的前奏，若不及時控制，後果堪憂」。

有冇片睇?? 想為祖國分憂

相信我黨得永生

d蝗蟲卵會唔會透過水路分佈各省架?

沒事兒沒事兒，中國萬歲

嘩... 利害了

暴雨及地震危害國家安全, 嚴重違反中國香港國安法, 要求中國香港公安同志立即出發消滅暴雨及地震

黨係永恆不滅

相信大部分會死
死唔去果啲 又進化

多難興邦

桂林山水甲天下

桂林蝗蟲甲天下

地震姐

四川都經歷過 唔怕喎

洪水姐

啲水係流動性 可以飲啊

信政府！唔驚！

我剩係見到啲蛋白質飛嚟飛去
P.S. 蝗蟲好似唔食得

桂林蝗蟲呷天下

沒事兒降溫而已

「多灾多难」
殘體字嘅「難」係「又」字邊，
係講苦難嚟完又嚟....